老豆移民加拿大46年。你問他答

老豆不識輸入中文。他用谷歌翻譯。我比他更差

Hello from Canada.
少小離家從未回，鄉音已改鬢毛在
我會嘗試回答你們 的問題

屋企徐晃幾大

藍定黃？
仲有冇睇TVB?

老豆藍定黃？

要唔要養狗？健康，懂去廁所

Hello 識唔識講廣東話？

你識嘅各國加拿大移民（及第二代移民）多唔多人回流返原本嘅國家？

五大訴求，缺一不可
我的後院 其中一隻 流浪貓的右眼也是被黑狗咬盲的

No TVB here. But all news are 'River crabbed"
I watch Barry Ma (DLLM), Lam Hong Jin, 燈神 etc.

屋企徐晃幾大 ?
don't understand 徐晃
kitchen?
Enough to sit 6 people and cook

我們有10多隻貓。狗會被撕成碎片

Yes it’s kitchen as the pronunciation between徐晃 and 廚房

廚房 is the correct wording of kitchen while usually the elderly they have their own accent of cantonese which is different from the youngsters so they will pronounce it as 徐晃

我出生在香港,中學畢業後,在嶺南書院兩年
46前來到加拿大
之前是書和大學中文 校報紙的編輯
在多倫多中文報紙上寫專欄
和當地電視中文節目主持人

廣東話還可以

有
我的兩個孩子選擇留在這裡

My accent is Hong Kongese

你地住咩省？

Just some of my cats- the Squirrel is just visiting

安大略省

你岩岩去時候既加拿大同依家有咩分別？

全部流浪貓？

多唔多返香港？
你本人希望喺邊度生活多啲？
假設你當年無移民加拿大，你覺得你現在會變成點？

咁你本人呢
點解識中文

岩岩去加拿大識唔識英文？
打咩工？
依家生活質素如何？
好多問題好好奇

有冇買口罩

分別很大
那時 蝦餃比高爾夫球大, 唐人街大多數講台山話
現在.............

so cute.

討唔討厭大陸人？

而家加拿大咩情況

平時有咩娛樂

點睇杜魯多

果時點解去加拿大
同埋有咩條件

邊個專欄
搵黎睇吓先

多唔多香港人係黃？

他們都是來到我的後院的流浪貓，或者是在後院出生的. 他們媽媽也是流浪貓.

少小離家從未回，鄉音已改鬢毛在

假設我當年無移民加拿大, 我可能成為服務日本遊客的推銷員
銀髮一族支持者, 被黑狗咬

點解會識玩你問我答同上連登

You mean me?
I am a banana.
I use Google translate and my dad help me to edit the reply.
just right click on google chrome and almost everything get translated except for some slang and 'sounded words'

華人圈子係咪好細，識唔識李婉華

I was the English chief editor for my College newspaper in Hong Kong
I am a retired Tax auditor. I have Chartered Accountant (Ontario) and CPA (New York).

依家生活質素好

Bought 12 cases (20 each case) back in January when the Canada Health official said "Low Risk" 10 liters of hand sanitize, 250 rolls of toilet paper, over 100 pounds of rice, 25 cans of Spam, 60 cup noodles, 40 frozen hamburgers, 120 pounds of cat food, 200 pounds of cat litters, 120 cans of cat food, 15 pounds of bird seeds for my canaries....

12 boxes

thanks
this one sleep with me every night

加拿大悶唔悶？

Poor blinded kitten

打英文啦，又唔係唔識睇

老一輩係應該好鐘意杜魯多老豆杜魯多？
當然開放移民，兩年就食到生菜？

覺得香港嘅根本問題係咩

建議你試下用語音輸入

冇學歷既人移民加拿大
有冇咩工作可以做?thanks

Are your sons single? Interested.

成五十年，開頭點過

討唔討厭大陸人?
我不會一竹竿打一船人

很多在香港的人都是來自大陸或是來自大陸的第二,第三，第四代
當然有些人是因為他們的特殊地位，人脈而來香港這裡的.

我比較討厭沒有禮貌的人但大多數是來自大陸的.

但是, 我遇見幾個罵中共最兇的都是來自大陸的.
我在Barry Ma的直播中看到
用普通話罵黑狗的幾次..
最令人難忘的是一位女士向黑狗咳幾次,
然後說“我來自武漢”.. LOL
後來她告訴記者，她是從武漢來香港的,不過 那已經十多年之前

我想提一提 來自大陸的社會學家黎明社會學系講師.
她勇敢地說出自己對中共的看法. 我相信她不能再回大陸了.

幾週前，我去了一家洗衣店
那位女士是大陸來的
她大罵中共超過30分鐘

這裡有一個論壇有好多五毛
你們可以幫手罵他們嗎?

Fishing whenever I can
Travel a lot
而家加拿大咩情況 ? Like a dead fish. All restaurants and many stores are closed. Only take outs and delivery are allowed.

He is s dumb asshole.

我會考只有兩科及格, 日語A和聖經D,其餘分別是D,G和H
在香港,我沒有機會上大學.
同埋有咩條件
我哥哥是加拿大的移民, 他申請我移民

Thinking of migrating recently. What do you think about Calgary? Any especially good neighbourhoods?

點解會識玩你問我答同上連登?
有多難?

Not really that small.
I heard about 李婉華 and subscribed to her channel.
She broadcast the song " Glory to Hong Kong" in her radio program and all these asshole 五毛 ganged up against her..
She is pretty and her heart is pretty too.....

會唔會幫佢地絕育？Btw they’re so fluffy!!

Hi Bro (both father and son). I can feel that both of you are very well-educated and kind-hearted. I do hope you can help to sustain the usage of Cantonese in Canada (at least in speaking) coz I truly believe the devil Hk govt is trying to kill our mother tongue. We have to defend it and do whatever we can. 香港人 齊上齊落

加拿大悶唔悶？
香港是香港是 全世界最好的地方
但自經歷2019年6月9日, 6月12日, 6月16日, 7月1日, 7月21日, 8月31日......後. 我在 Barry Ma 直播中看到了.
最難忘的是7月21日 and 8月31日.

我記憶中的香港已經不再存在了...

他現在已經習慣了。他是我最喜歡的貓。
我們餵他最高品質的罐頭食品，貓零食和貓草。
他從我們這裡得到皇室待遇。但他不想進我們的房子

覺得香港嘅根本問題係咩 ?
被北京控制

有冇大中華情意結
點睇藍絲思維
例如唔好搞事

建議你試下用語音輸入
有冇咩好建議?

加拿大人點睇反送中？中國同香港移民又點睇？

多唔多過境美國？
加拿大出名咩？
d雞正5正？

Uncle好得意

可以練習我的中文. 超過40年沒有寫中文
在多倫多中文報紙上寫專欄時, 每天寫約1000字.

點解要移民加拿大，唔留香港？又或者唔移民去其他國家但偏偏加拿大

用九方啦，二分鐘學識，攪咁多野

我都係九方撚

Uncle, こんにちは

杜魯多老豆 was good.
但是老虎真的可以有犬子架

Background: wanna immigrate to canada when i am 25, now 22 almost 23, wanna apply the PEQ program coz i speak some French...

Wanna know more about living in Ontario coz i may leave nearby or Montreal....

What’s the biggest difference between hk and canada?
Is it really hard to immerse yourself or fit in their groups or just being labelled ‘immigrants’ all time?
I am gonna apply the program in 2 yrs in order to make sure my goal, should i go living in canada for a while first in terms of considering more?
I tried staying in Europe for a long time and i used to stay with foreigners(no chinese fds) and i still did very well..

Do u recommend to work in New york as a Canadian? What’s the advantages?

Thx and i will appreciate if you can answer me as detailed as possible...
THX

你的兒子冇帶你返香港睇下而家係點?
同46年前比較分別很大
咁你咪完全冇香港身份證?

冬天係咪好凍？

Do you have any suggestions to the youngsters in HK? Most of us feel hopeless in this shit place.

What's the turning point to you for moving to Canada? Migration isn't a easy decision, especially 40 years ago.

我不知道現在加拿大移民政策.
我在這裡看到有關移民加拿大的post.
也許他們可以幫助你

All 絕育 already.

你地住多倫多？
點睇肺炎？有無帶口罩？

有冇返過香港？

依家口罩仲買唔買到？
幾錢一盒50個？

好cute啊

我去過Calgary幾次。上次是1997年7月1日。
我從多倫多開42個小時車.
在途中, 看到北極光。我以為是加拿大國慶日煙花

Your cats are beautiful! Glad to know that you adopted them instead of buying.

多唔多飲tim hortone

有冇大中華情意結 ? don't understand what that is.
作為移民，我們的腳決定了我們對家園的看法

點睇藍絲思維
例如唔好搞事?
藍絲思維- 他們可以回到大中華. 沒有持槍強迫他們留在這裡。

I can't speak on 加拿大人's behalf.
中國同香港移民又點睇？most 中國移民 against.
香港移民 about 50% for and against...

Ohh mindset 完全唔同 香港藍絲完全唔知咩叫追求公義
學佢哋話齋 民主唔可以當飯食 但係 冇民主 就會畀人can死

當年有冇同父母一齊過去加拿大?
我都好想去加拿大啊
uncle想唔想要多個仔啊我好乖架

我擁有一個在紐約 的大學學位，並拿了美國註冊會計師資格。
我在紐約住了兩年。我經常去 美國出差和旅行.

加拿大出名咩？Niagara Falls, Banff, CN Tower etc.

d雞正5正？Check it out yourself

Thank you.
香港加油
明天會更好

Can't go to University in Hong Kong.
Scared of communist.....
Brother immigrated to Canada and i followed.
Can't ask him why now, he passed away 2 years ago....

用九方啦-- can you give me the link ? thanks

今は香港の真夜中ではありませんか
おやすみ

其實 youtube 有教學

just go for Google voice typing, you can use Cantonese input, quite actuate I would say.

I really don't know much about the latest immigration policy. I think there are other post on immigrate to Canada.
Do you have relatives or friends in Canada?

There are a few cities in Ontario that borders Montreal....I think the closest few are Cornwall. Brockville, Kingston...?

".What’s the biggest difference between hk and canada?"
Anything specific you want to know?

Is it really hard to immerse yourself or fit in their groups or just being labelled ‘immigrants’ all time?
Depends on where you go. Big cities are easier than smaller towns..

" I am gonna apply the program in 2 yrs in order to make sure my goal, should i go living in canada for a while first in terms of considering more?"
Coming to visit is a good idea.. Any idea where you want to go?

"I tried staying in Europe for a long time and i used to stay with foreigners(no chinese fds) and i still did very well."

I think you should be fine here.

"Do u recommend to work in New york as a Canadian? What’s the advantages?'
I have never work in NY. Although I got one of my degree from NY.
I think there are many hurdles to overcome if you want to work in NY.
What type of work do you have in mind?

Are you studying or working now? Will you consider taking some courses or doing a program in Canada?

Toronto
武肺起源於武漢
有無帶口罩？of course when I go to Supermarkets.

少小離家從未回，鄉音已改鬢毛在

從未回

好得意more please

依家口罩仲買唔買到？bought 12 cases in Jan before Chinese New Year
have over 250 pieces now.
幾錢一盒50個？20 pieces a box for $25.00 about $HK$150.
Ours are the medical N95 like a small cup.
They ran out of stock two weeks after I bought them.

I never buy cats.

I hate Tim Hortons. I don't drink coffee anyways.

貓很可愛，你們的回覆更可愛！

I never teach my cats to eat with chopsticks.

井蛙不可以語于海者，拘於虛也；夏蟲不可以語於冰者，篤於時也。
香港藍絲,他們的眼睛被金錢遮蓋.
民主唔可以當飯食 但係冇民主冇自由, ，毋寧死
藍絲完全唔知咩叫追求公義, 就是正被溫水煮的青蛙.
他們已經 對 公義,民主自由 麻木了
不要試圖對牛彈琴.

Not interested
My wife , daughter and son went to Hong Kong many times before.
My wife and daughter was there mid Oct to Nov. Left a few days before Chinese University and Poly Tech incidents.

冇咁崇高 主權在民 先唔會毫無還擊之力

有冇住過溫哥華

當日帶幾多身家去，同埋邊年

好想喊睇到

A few are camera shy. Will try that again.

I have over 7 boys already. They eat cat food.

これを英語または中国語に翻訳できますか
すももももももも のうちです

Try my breast la (Oh should be best, right)

如果你不爭取, 就永遠無法得到

提防分化
求大同 容小異

冇住過溫哥華
怕發生地震
地方很不錯

1974 $30 in my pocket

我看到7.21 無辜的人被毆打
我看到 8.31 黑狗把所有記者踢出地鐵站.
我看到兩個孩子被警察槍擊中
我看到兩個女子被警察擊盲右眼
警察騎摩托車撞到走路人群
Taxi 到一個女孩有仆街會給了他520,000元
黑狗隨機逮捕
Too many.............

我真不敢相信那是香港

V nice
有好多上一代移民左
但又盲撐中共
好在uncle 你唔係

連登都有5毛
不過比例上應該冇上邊個forum咁多

依家係3年零8個月之後
香港最撚黑暗既時間
官商鄉黑警
知唔知突然間多左好多浮屍案跳樓案
死左好多手足
呢下個心好痛

感覺是永不會醒來的噩夢

邊有咁誇

仲有BC Hydro講到明唔會舖地下電纜,即係全年都有機會停電,平時就撞車撞跌電線杆,冬天就winter storm吹塌樹

利申: 464分排緊EE,仲未諗掂收到ITA後揀多倫多定溫哥華

仔女啲廣東話程度如何？

仲有多唔多海外華人咁偉大咁覺得武漢肺炎唔關中國人嘅事

大概是幼兒園水平
仲有多唔多海外華人咁偉大咁覺得武漢肺炎唔關中國人嘅事
可以從這網站知到一點。小心那裡有許多五毛

如果我不是怕發生地震，我寧願去溫哥華。
1989年奧克蘭 地震發生前兩週.我在Oakland旅行.
在兩週期間,我來來去去Oakland Bridge 過十次.
那座橋在地震中倒塌了.

我很幸運能逃到天堂，
我不能理解為什麼有人會盲撐地獄

官商鄉黑警 加中共

知唔知突然間多左好多浮屍案跳樓案
不是都冇可疑嗎?
從屋頂掉下來但無血
跳水運動員裸體淹死
油塘那個人被從公務員大樓窗戶上推出窗外
真的冇可疑嗎?

死左好多手足- me too

呢下個心好痛-me too

樓主啲中文幾可愛

我也是加拿大人
您好 禾刀事尔同響喔

沒有法律
只會用Google翻譯

禾刀事尔同響喔- you are an accountant or auditor too?

你會是移民還是學生?
我沒有在美國工作過，但是在美國有更多工作機會
離開家園就好像移植一顆樹. 需要時間來習慣.
我去加拿大的第一年唸高中，第二年進入大學.
頭幾個月有適應上困難.

you are right.

沒法la
只會用Google翻譯

is ok 睇得明

唔好咁啦，其實間野應該五、六十年代起，係保護問題

重未識九方

Thank you

I have been to Toronto and I loved it
你地住左咁多年有沒有遇過歧視

移民- you have relatives there?

我最大憂慮係能唔能夠喺嗰到搵到自己做開嘅行業
What is your profession?

唔介意朋友、環境嘅轉變
Good

只係驚喺嗰到搵唔到工
驚? 沒什麼好驚的
美國擁有良好的安全網
有失業保險 etc.

It was built in 1974....
No time to keep it up.
Nothing wrong with shit hole..

Facebook has apologized for translating Chinese President Xi Jinping’s name as “Mr Shithole” on its platform during his visit to Myanmar this week

未識九方

youtube 有片，五分鐘變高手

Yes. a few times.

I went to a meeting with my staff. We are tax auditor and I was the file manager.
As usual I dress like I just came back from fishing trip.
Taxpayer is a world leader News agency. They have 4 lawyers, 2 external chartered accountants , their VP of Finance and their tax manager.
We were there to discuss my staff's proposed tax adjustments. It was about $2 million additional taxes. My staff was a white Canadian in his 50s and he wore a 3 piece suit. I had another meeting in the same area that morning and I was about 5 minutes late. My staff told them "Hi this is XX from my office". He forgot to introduce me as his boss.
Everybody from the opposite side ignored me during the whole meeting.
I was interrupted three times by their lawyers when I want to ask some questions.

Taxpayer asked my staff did their presentations changed his mind about the assessments. My staff then turned to me and asked what was my decision. I can see the embarrassed reactions on the lawyer's face.
I told my staff... No change to our proposed assessment and walked out the room.

My staff later told me that the lawyers thought I was his assistant that was why they didn't address my questions.

Have some other stories but don't want to bore you.

五分鐘變高手- too old la

如果你唔介意我都想聽你繼續分享加拿大的事
你當時年紀咁輕去外國讀書
我覺得好勇敢
畢業做野落地生根養活家庭同貓貓
好叻
祝你地一家身體健康心想事成

Uncle幾好文采

我帶著$ 30來到加拿大
我媽媽 定 了去舊金山的包機 (cheaper?)
本來登陸舊金山後 轉 飛溫哥華.
但是，由於某些原因，包機必須降落在奧克蘭。
我不知道奧克蘭到舊金山有多遠
我以為是幾條街 away.
往溫哥華的航班於30分鐘內起飛。
來自同一航班的某人告訴我，我必須乘坐直升飛機前往舊金山機場才能趕上航班。
這次旅行是20美元，付完旅行後我還有10美元。
最終, 我錯過了航班。飛機在我到櫃檯前十分鐘十分鐘已起飛了
我必須預定另一航班飛往溫哥華.

真 是絆倒在起跑線

Where and what did you study here?

畢業做野落地生根養活家庭同貓貓
好叻-- So so la. nothing special.

祝你地一家身體健康心想事成
Thank you.
I want Glory To Hong Kong

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

在45年前我在多倫多中文報紙上寫專欄
已放下筆40多年了.
我在香港會考-中文科拿了 "F"
相反日本文拿 "A". 全香港最高分

少小離家從未回，鄉音已改鬢毛在

好勁

我哥哥在加拿大
好勁- no la

We are landlord.

覺唔覺得廣東話就黎無？
會唔會可惜？
會唔會教你啲children Cantonese?

Hard to teach them...
會唔會可惜？唔會.
來得 加拿大已經預左放棄了很多野.
我在香港時會學左中,英 同日本語.
在這裡工作上我只用英語.
會唔會教你啲children Cantonese?
不想強迫我的孩子任何野.
但是我女兒自己想要學日語

有趣
屋崙機場往三藩市起馬需45分鐘
直升機？現在還有嗎？

對 算是relatives
我做華文傳媒嘅
英文水平只限普通談話
主要係聆聽水平教遜
所以假如去到都未必夠能力做英文傳媒
這是我憂慮的

日本語？

用九方都係逐個字打，打出來嘅係中文(/華文)

用語音打出來嘅係粵文

利申：我主張Cantonese is not Chinese, 書面語=Mandarin=Chinese

李(スモモ)はバラ科スモモ属、桃はバラ科モモ属ですよ

師兄，都5x歲啦喎

依家移民去果邊難度高唔高？

我一直都想離開香港，去邊都得but not china ，係繼續生活我見唔到有咩前景，只會越來越差。不論政治同生活水平，當年個母語教學就己經係香港走向失敗第一步，香港人英文差失去競爭力，相反新加坡佢地就越黎越好。香港真係可以話爛到爆

直升機？現在還有嗎？
1974年的價格是20美元。 現在價格$ 195

For $195, Bay Area travelers in the morning fly aboard a six-seat Bell 206 JetRanger from Oakland Airport to Palo Alto (or San Carlos) and then to San Francisco International Airport. Each leg takes about 10 minutes. So, for example, the total transbay travel time between OAK and SFO with with a ten-minute stop in Palo Alto: give or take 30 minutes.

屋崙機場往三藩市起馬需45分鐘-

奧克蘭機場往三藩市機場之間的距離約為51公里。
如果沒有擁塞，大約需要40分鐘
但高峰時段可能需要一小時15分鐘

有趣- thanks

我做華文傳媒嘅
英文水平只限普通談話
主要係聆聽水平教遜
所以假如去到都未必夠能力做英文傳媒
這是我憂慮的

英文水平是你可以自己訓練的

現在每天看一部美國電影-強迫自己聽
學習美式英語會話

我起初來到加拿大時有英國口音, 我花了幾個月的時間來糾正它。
美國有很多人不會說英語，許多住在唐人街的人根本不會說英語。

船到橋頭自然直
擔心明天,不如今天自己做好準備
祝好運

10歳の時から日本語を勉強しています

Will take a look again

我主張Cantonese is not Chinese, 書面語=Mandarin=Chinese
Cantonese is a Chinese dialect
粵語，又稱廣東話，在粵語使用區中又稱白話，在中國以外地區又稱唐話[4]，是漢藏語系漢語族的一種語言。粵語是漢語的一支，若視漢語為一種語言，則粵語是漢語在廣東和廣西地區形成的一級方言，下分數支二級方言。若視漢語為「漢語族」及視粵語為獨立語言，則粵語下有數支粵語的方言。粵語是一種聲調語言[5]，受五代十國時期人口南遷影響，保留了大量古漢語用詞。

師兄，都5x歲啦喎 -still young

依家移民去果邊難度高唔高？ Barry Ma 建議馬來西亞
蕭若元建議台灣-
我一生的三分之二時間在加拿大，在紐約呆了兩年。
我不知道加拿大外情況如何.

我一直都想離開香港，去邊都得but not china ，係繼續生活我見唔到有咩前景，只會越來越差。不論政治同生活水平，當年個母語教學就己經係香港走向失敗第一步，香港人英文差失去競爭力，相反新加坡佢地就越黎越好。香港真係可以話爛到爆

我是香港教育體系的失敗者....
我會考只有兩科及格,
在香港,我沒有機會上大學.

バラ科 - Rose family ? 「桃科」じゃないの？
Should it not be "peach family?
Am I right ? it has been over 40 years

これも翻訳してみませんか

にわにはにはにわ い ます

你哋嘅社交圈子有冇話主要係白人或者華人

同埋Uncle對於想移民嘅普通大學生有冇咩建議

我嘅社交圈子有冇話主要係白人.
.我的員工和由我查稅的公司代表大多是白人.
我有查過一些日本公司, 我沒有話給他們知我會說日語

那日本人公司總裁在我們4人會議時用 日語對公司的稅務經理
說內部交易秘密,還指示他不要讓我知道
直到審核結束後我才用日語多謝公司總裁提供許多重要信息
那日本人公司總裁臉色變得快過川劇變臉大師.

移民- 不是我的專長.

I think he can help you

好精彩

好精彩- 工作中找開心
死日本人公司總裁看不起中國人

uncle嘅sense of identity係中國人定香港人

Canadian

想問下uncle而家嗰邊多唔多人戴口罩？你話all shops closed係指邊類型既鋪頭？
我5月會回流返去Toronto
有啲擔心去到咩都買唔到
始終2歲後冇係嗰度生活 而家又肺炎 真係有d不安
btw 好欣賞uncle你 咁關心反送中運動
希望你同屋企人平安健康

我基本上只去中國的超級市場，大約40％的中國人戴著口罩，只有10% or less 非中國人戴著口罩.
有啲擔心去到咩都買唔到- 你想買咩?
始終2歲後冇係嗰度生活 而家又肺炎-Why do you want to come back?
Do you have friends and relatives here?

btw 好欣賞uncle你 咁關心反送中運動- Hong Kong gave me the best memories

希望你同屋企人平安健康- you too

記住我哋寫嘅係粵文，唔係口語！

Cantonese is a language of the Sinitic language family.
China want to inherit Qing Empire (大清帝國, a country rather than a dynasty) so they claim all Sinitic languages are just different dialects of the single "Chinese" language.
The fact is that if someone mention the word Chinese, they are probably talking about Mandarin, unless they are of HK origin.
I really think HKers should stop referring Cantonese as Chinese.

漢族 is originally a cultural classification, not ethnical. when the Mongolian Empire ruled China (definitely not 元朝, 元 is a division of Mongolian Empire, not a dynasty of China), people were classified in 蒙古人、色目人、漢人、南人. People of 南宋 were 南人 not 漢人.

中國 was a geographic concept. Not until Qing does it come to referring the country. And 中文 meaned all 3 of 滿文、蒙文、漢文(文言文) in Treaty of Nerchinsk of 1689, the first document
in international law that China is treated as a sovereign state, which is about the border between Qing and Russia. 中文 (the 3 languages) were used on the border markers.

The concept of 中國人, 中華民族("Chinese nation") and "Chinese ethnicity" is created in late Qing, when the idea of a nation-state of China should fight for independence from Qing (驅逐達虜恢復中華) completed with the idea to work out a multinational state (漢滿蒙回藏五族共和). Some even argued that 中國 (China proper 本土/漢地十八省) was a colony of Qing. But the "internal" differences of "Chinese ethnicity" were neglected.

Although HK nation is being raised is based on civic nationalism against Chinese ethnonationalism, that means anyone of "Chinese ethnicity" may be accepted as a member of the HK nation, I would rather identify us, or at least myself, as Cantonese ethnicity. (Actually I am also of Teochew ethnicity. )

桃、櫻、梅都係バラ科

係咪少咗啲嘢-雞喺ニワトリ喎

didnt you included youself?
你覺得佢睇唔起你？

あなたは正しいです
モモ（桃、学名は Amygdalus persica L.で[1][2]、Prunus persica (L.) Batsch はシノニムとなっている[3]。）はバラ科モモ属の落葉小高木

にわには, には, にわ い ます
庭には, には 二羽 い ます
に 一種鳥. 但我無法使用Google翻譯找到該詞。
鳥字旁加連字= 連鳥
我50年前古老的日語詞典中間 に 定義之一是連鳥
就 定義之一像鳥一樣

好, 真是長江後浪推前浪

俳句の書き方を知っていますか

didnt you included youself?- don't understand. why you mean.
你覺得佢睇唔起你？

公司總裁對他的職員說了關於我的話。 我感到他看不起我。
他還提到了我是中國人的事,環說政府為什麼派一
個中國人來審核他們的公司.

咁樣？

其實而家世代 唔講電話/電腦輸入完堆仮名可以慢慢揀漢字變換
拎句嘢去google大把解釋啦
邊有咩推唔推前浪啊

我聽過嗰句係
庭には鶏は2羽います
你確定無記錯？仮名1文字の単語はなかなかないしWikipediaなどに検索したらもなさそうですよ

so you think he looked down on you because you are Chinese, which implied
1. He presumed you are Chinese
2. You didnt disagree on the presumption (1)

So I said you include yourself in the category of "Chinese"

I think 鳥 is on the right hand side.
你確定無記錯？仮名1文字の単語はなかなかないしWikipediaなどに検索したらもなさそうですよ
庭には鶏は2羽います- don't have the confusing effect. try to read it out
NIWA and NIHA (pronounce as NIWA) sounds the same...

邊有咩推唔推前浪啊= 推左la
拎句嘢去google大把解釋啦= I have very limited computer skills.
couldn't find that bird's word...

o you think he looked down on you because you are Chinese, which implied
1. He presumed you are Chinese
2. You didnt disagree on the presumption (1)
So I said you include yourself in the category of "Chinese"

Look, I can not stop what others think.
People who came from Mainland China, Republic of China, Hong Kong, Macau or from Singapore etc are being labelled by the mainstream here as Chinese Canadian or Canadian Chinese.

A few times I was asked if I am Chinese, I would tell them I was born in Hong Kong and we are VERY different from people who came from China. Many Canadian (including Caucasian,South Asian, Oriental) can tell the difference as after they interact with us... e.g. common courtesy, good manners etc.
I always considered myself as Canadian.
I immigrated to Canada and proud to be a Canadian...

About 20 years ago, i drove my family up to a Provincial Park to see the "Fall Colours" (red Maple leaves). There was a baby black bear eating wild berries on the side of the highway. So I stopped and took some pictures from my car. There were about 4 cars slowly stopped behind me and took picture from their car.
Then, all of a sudden, a car driven by "Chinese" abruptly stopped and parked in front of my car (blocking my view). That also scared the baby bear and the bear began to move away. Soon after that car parked, a very excited Chinese girl jumped out and chased the baby bear.
Apparently, she wanted to touch the baby bear. All the drivers and some of the passengers from the cars that parked behind me started to yell at her to stop it. When that Chinese (mandarin speaking) girl returned to her car, one of the driver walked up to that car and told her the Mama Bear was hiding about 20 meters away from the baby bear. They saw the Mama bear was about to chase her. They yelled out loud to scare her away.
That driver walked towards my car and asked me if i am also Chinese... I told 'hell No', I am a Canadian born in Hong Kong.. We have manners..

The story doesn't end there.. Something happened later in the same Park that I have to repeat that I am not Chinese....
\standing less than 20 menot to do that again.

.

\standing less than 20 menot to do that again.
Please ignore this. Forgot to remove the above line..

Continue with the Park story..
This incident happened before we saw the baby bear.
There was a small museum inside the Park. We got there early and the museum is still closed. The parking lot has less than 10 cars waiting. There were heavy rain the night before and the ground was very clean....
We waited in our car on a spot near the entrance.
I was dowsing off after a 4 hour drive. I was awaken by a van screeching to a stop at the front entrance.. . Seven Chinese men and women came out from the van and each and every one of them all spitted on the very beautiful and clean" side walk. Some of them started lighting up a cigarette, started smoking and talking very loud. They had disrupted me and other who were enjoying the morning light breeze near a lake and birds singing...

When the door opened up, one of the driver walked pass my car and asked (pointing to the van with the seven Chinese) if we were together. I told him NO, I was born in Hong Kong and they were from Mainland China. I am different from them......

Uncle good job

我只覺得自己是加拿大國籍香港人

之前去加拿大旅行落機果陣明明全部都係香港人臉孔講廣東話，但係個個都用加拿大護照過關得我自己享另一面過關個感覺好冰冷